Инфраструктура для развертывания приложения tldraw/draw-fast 
=========

О проекте
---------
draw-fast - это демо использования библиотеки tldraw для генерации изображений в реальном времени.  
Более подробно о нем можно узнать по адресу: <https://github.com/tldraw/draw-fast>  

Требования
----------
На управляющем хосте ansible должно быть установлено ПО:  
* python 3  
* ansible >= 2.14  
* ansible-galaxy  

Этот проект написан для запуска на виртуальных машинах в VirtualBox. Для автоматизации развертывания используется Vagrant. Однако, можно запускать в любой среде по желанию.  
Сценарий Ansible устанавливает docker на целевой хост, скачивает на него образ и с помощью docker-compose запускает контейнер с приложением draw-fast. Dockerfile для сборки образа и сам образ расположены в отдельном репозитории: <https://gitlab.com/docker_images_v/draw-fast>.  

Предварительно нужно получить ключ Fal и записать его в Gitlab CI/CD переменную *ENV_FILE*. Инструкция есть в репозитории приложения draw-fast: <https://github.com/tldraw/draw-fast>. Расположение файла *.env* указано в переменной *env_path_src*. Без особой необходимости ее не меняйте.  

CI/CD
-----
Сперва выполняется проверка кода Ansible. Далее запускается ansible-playbook.  

В настройках переменных CI/CD нужно создать такие переменные:  
* ANSIBLE_USER - Простая переменная. Имя пользователя, под которым запускается playbook.  
* SSH_KEY - Файл. Ключ, с которым Ansible будет подключаться к целевым хостам.  
* HOSTS - Файл. Содержимое файла *hosts*.  
* ENV_FILE - Простая переменная. Содержимое файла *.env* - ключ Fal.  